---
title: 'Монтаж'
date: 2018-11-18T12:33:46+10:00
icon: 'services/service-icon-1.png'
draft: false
featured: true
weight: 1
heroHeading: 'Монтаж'
heroSubHeading: 'Мы выполняем электромонтаж, строго следуя Правилам Устройства Электроустановок (ПУЭ)'
heroBackground: 'services/service1.jpg'
---

Мы профессионально разрабатываем и собираем электрощиты для квартир, коттеджей и
загородных домов. Наши щиты могут содержать различные компоненты для автоматизации и 
сложные схемы подключения. После полного подключения про них можно забыть на
несколько десятков лет. Мы даём гарантию на свои работы!

## Как происходит заказ

Для того, чтобы заказать щит, надо собрать всю информацию про ввод электричества,
выделенную мощность, помещения, линии, автоматику и прислать на почту. 
Нам будет удобно, если всё придёт на почту одним большим описанием со всеми 
вложениями. Если вы хотите заранее уточнить какие-то моменты — позвоните по
телефону из раздела "[контакты](/contact)".

После вводных данных мы зададим вопросы и берём щит в работу и сообщаем реквизиты предварительной оплаты.

Дальше происходит проектирование и расчёт щита. Возникающие по ходу дела вопросы мы задаём 
по по почте или звонком. После того, как я всё подсчитано, мы отправляем по почте информацию
по щиту: размеры, масса, предоплата, доплата и срок сборки. Также выдём список
кабелей, которые придут к щиту для того, чтобы мы могли друг друга проверить.

Если по щиту и кабелям вопросов нет — то вы отправляете нам предоплату за щит, и мы
заказываем материалы, из которых будет производиться сборка. В этот момент вы 
можно начать прокладывать кабели по списку. Когда материалы приходят 
— мы собираем щит, а потом отсылаем на почту его фотографии и чистовую документацию.

После этого вы можно приезжать и забрать щит. Необходим примерно час времени,
на рассказ про то, как его устанавливать, подключить и пользоваться. А также
отвечты на все другие вопросы, если они будут.

## Сопровождение работ

После расчётов и предоплаты за материалы:
- Список кабелей, которые надо подвести к щиту (сечение, тип)
- Сводка по щиту: размеры, примерная масса, сроки работ, суммы предоплаты и доплаты
- Ответы на вопросы и руководства по другим работам на объекте (переделка ввода, проводки и прочее)

После сборки (когда щит готов и его можно забирать):
- Физически собранный щит (шкаф)
- Список кабелей, которые надо подвести к щиту с указанием, как их подключать внутри щита
- Инструкции по монтажу проводки и подключению некоторой бытовой техники
- Документацию в виде схемы расстановки компонентов на рейках в щите, структурной схемы щита (блок-схемы)
- Рассказ о том, как устанавливать и подключать щит и как им пользоваться
- Документация по щиту и список заказа материалов

## Данные для заказа щита

Для заказа щита необходимо знать:
- **Данные про ввод** - тип питания и узел учёта, количество фаз, 
выделенная мощность, где находится счётчик, вводной автомат, надо ли чего-то 
пломбировать, менять, каким кабелем проложен ввод в помещение, чем этот
кабель защищён, какие ожидаемые токи короткого замыкания (если известно от
главного инженера здания)
- **Данные про альтернативные вводы питания** - генератор, инвертор, UPS, 
стабилизатор: есть ли, какой мощности и сколько фаз, будет ли от них питаться
весь щит или только часть нагрузок (каких именно – надо будет указать позже)
- **Данные о помещениях** - нужен простой план помещений с их понятными 
человеческими названиями («Зал», «Спальня», «Постирочная») для того, чтобы
правильно отсортировать линии. Вместо плана вы можете выдать простой список
помещений текстом (одно название на одной строке), куда сразу же дописать
потребителей.
- **Данные о потребителях в каждом помещении** - эти данные надо оформить
текстом так же, как список помещений так же по одному потребителю на
одной строке для каждого помещения.
Надо не забыть и учесть:
  - Переносную и бытовую технику, которая включается в обычную розетку
  (пылесос, телевизор, компьютер) детально указывать не надо, если она не 
  встраиваемая или не стационарная. Например, если вы хотите сделать себе 
  отдельную линию для домашнего кинотеатра – то тогда напишите про это. 
  А если же у вас в комнате будет два компьютера и ещё и торшер, 
  включенные в обычные розетки – то не пишите про них, напишите 
  просто: «Розетки».
  - Стационарную и встраиваемую технику (для кухонь, санузлов и прочего): 
  Варочные панели, духовки, посудомойки, кофе-машины, измельчители, фильтры 
  воды (с насосом), микроволновки, водонагреватели, кондиционеры, тёплые 
  полы, конвекторы, вентиляция и прочее. Если знаете — укажите мощность 
  техники.
  - Кухонную технику, которая включается в розетки над столешницей,
  расписывать не надо. Просто пишите «Розетки Фартука».
  - Служебные линии: щит слаботочки, видеодомофон, охранную сигнализацию, 
  защиту от протечек, датчики газа и тому подобное. Чаще всего эти линии 
  неотключаемые.
- **Пожелания по автоматике**: неотключаемые линии, переключение 
сеть/генератор (ручное или автоматическое), управление освещением 
(центральное выключение везде), управление разными нагрузками и прочее.
- **Пожелания по типу и размеру корпуса щита** - щит можно собрать
встроенный или накладной, на разных сериях и разными способами. Вам 
следует указать, какого типа будет щит и нужна ли ему прозрачная дверь.
- **Пожелания по вводу кабелей в щит**. Надо ли делать клеммы для более
удобного подключения кабелей, надо ли делать в щите отдельное отделение
(кабельную секцию) для удобного расключения кабелей.

## Готовый щит

- После сборки щит становится готовым изделием, с которым надо аккуратно 
обращаться и уметь им пользоваться. Для этого есть документ, который 
называется «Кабельный Журнал». Там написано о том, как и куда подключать
каждый кабель, приходящий к щиту. А после таблицы кабелей идёт 
длинный список инструкций по монтажу проводки, щита и подключению к нему 
кабелей. Монтажники, которые будут подключать щит, обязаны изучить эти инструкции 
и только потом приступать к работе. Если монтажники не прочитали инструкций,
то они могут запороть вам щит или проводку. 

- Щит упаковывается определённым образом: в штатную картонную коробку
и/или стрейч-плёнку. На коробку наклеивается этикетка, на которой
указаны лицевая и верхняя сторона коробки со щитом. Берегите лицевую
сторону щита от ударов и давления!

- Щиты и шкафы забираются самовывозом (Москва). Будьте внимательны! 
Вес некоторых шкафов доходит до 200 кг, а размеры – до 1100 х 2500 мм!
Такое не реально утащить одному (пробовали уже с одним заказчиком)! 
Не жалейте денег – наймите грузчиков!

- Заказчики из удалённых городов забирают щиты сами (некоторые и 
правда хотят сами заехать в гости) и/или при помощи транспортных компаний 
(ТК). В этом случае после того, как щит готов, вам надо за свой счёт вызвать
транспортную компанию, которая заберёт груз от подъезда дома.

**ВАЖНО**: *Обязательно до этого уточните – донести щит до машины. Если это
будет большой шкаф), то вам необходимо будет заказать у ТК услугу забора
груза с этажа (пару грузчиков).*
А ещё обязательно закажите услугу жёсткой деревянной обрешётки щита - она
добавляет надёжности к его перевозке.

- Срок гарантии на щит зависит от срока гарантии на компоненты. 
Мы стараемся выбирать такие компоненты, которые не должны ломаться,
но бывает всякое. Поддержка щитов после того, как их сдали:
отвечаем на вопросы, помогаем разобраться со сложными ситуациями и с заменой
компонентов, если они выйдут из строя.